{"bug":[{"level":"1","type":"bug","question":"Mul on kuus jalga ja armastan lehti s√º√ºa. Muutun millekski ilusaks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Alustan pisikese munana."},{"text":"N√§rin terve p√§eva taimi."},{"text":"L√µpetan v√§rviliste tiibadega."}],"options":[{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false},{"label":"Caterpillar","isCorrect":true},{"label":"Sipelgas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"2","type":"bug","question":"Ma teen mett ja elan taru sees. Ma v√µin sind n√µelata, kui sa mind segad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kogun magusat nektarit."},{"text":"Mul on v√§ga kiire ja teen k√µvasti t√∂√∂d."},{"text":"‚ñ´Ô∏è Mul on stinger, mida kasutan ainult siis, kui tunnen end ohustatuna."}],"options":[{"label":"Fly","isCorrect":false},{"label":"Mesilane","isCorrect":true},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"3","type":"bug","question":"H√ºppan ringi ja s√∂√∂n taimi. Mul on pikad tagajalad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib elada p√µldudel ja niitudel."},{"text":"Teen vahel siristavat h√§√§lt."},{"text":"Mu tagajalad aitavad mul v√§ga k√µrgele h√ºpata."}],"options":[{"label":"Rohutirts","isCorrect":true},{"label":"P√µrnikas","isCorrect":false},{"label":"Uss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"4","type":"bug","question":"Olen pisike t√∂√∂line ja elan kolooniates. Kannan endast palju suuremaid asju. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Teeme koost√∂√∂d."},{"text":"Elame suures k√ºnkal."},{"text":"Olen v√§ike, aga v√§ga tugev."}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":false},{"label":"Sipelgas","isCorrect":true},{"label":"Tigu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"5","type":"bug","question":"S√º√ºtan √∂√∂ oma kumaga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on tuli p√µhjas."},{"text":"Mind n√§hakse tihti suvel."},{"text":"Olen mardikat√º√ºp."}],"options":[{"label":"Firefly","isCorrect":true},{"label":"Koit","isCorrect":false},{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"6","type":"bug","question":"Mul on laigud seljas ja toovad head √µnne. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen punane ja must."},{"text":"M√µned inimesed usuvad, et ma toon hea √µnne."},{"text":"S√∂√∂n lehet√§isid, mis v√µivad taimi kahjustada."}],"options":[{"label":"Lepatriinu","isCorrect":true},{"label":"Haisuputukas","isCorrect":false},{"label":"Tick","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"7","type":"bug","question":"Keerutan v√µrku, et oma toitu p√º√ºda, aga ma ei ole putukas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Minu kodu on kleepuv."},{"text":"Ô∏è Mul on kaheksa jalga."},{"text":"S√∂√∂n k√§rbseid ja muid putukaid."}],"options":[{"label":"√Ñmblik","isCorrect":true},{"label":"Caterpillar","isCorrect":false},{"label":"Uss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"8","type":"bug","question":"Olen l√§rmakas putukas, kes h√µ√µrub tiivad kokku. Laulan suvel valjult. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu laul on v√§ga vali."},{"text":"Elan puudes."},{"text":"‚òÄÔ∏è Olen k√µige aktiivsem kuuma ilmaga."}],"options":[{"label":"Kriket","isCorrect":false},{"label":"Cicada","isCorrect":true},{"label":"Mantise palvetamine","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"9","type":"bug","question":"Ma v√µin k√µndida vee peal, aga ma ei ole maagia! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga kerge."},{"text":"Mul on pikad jalad, mis levitavad mu kaalu."},{"text":"Olen tiikidelt sageli leitud putukas."}],"options":[{"label":"Dragonfly","isCorrect":false},{"label":"Veestriider","isCorrect":true},{"label":"S√§√§sk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"10","type":"bug","question":"Imiteerin teist putukat, et ennast kaitsta. Ma n√§en v√§lja nagu herilane, kuid mul ei ole stingerit. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma teesklen, et olen midagi muud."},{"text":"‚ñ´Ô∏è N√§en ohtlik v√§lja, kuid olen kahjutu."},{"text":"Olen k√§rbset√º√ºp."}],"options":[{"label":"Hoverfly","isCorrect":true},{"label":"Hornet","isCorrect":false},{"label":"M√µmmi Mesilane","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}}],"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Olen suur ja s√§rav ning tulen √∂√∂sel v√§lja. Annan valguse √§ra, mis ma olen?","hints":[{"text":"ÃÅ ÃÅ ÃÅT√µmban taevasse."},{"text":"Ma ei ole p√§ike."},{"text":"Ma olen v√§ga-v√§ga kaugel."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Olen hiiglaslik gaasipall, mis annab Maale valgust ja soojust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga kuum."},{"text":"‚òÄÔ∏è N√§eme mind p√§eva jooksul."},{"text":"Maa k√§ib minu √ºmber."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Ma k√§in Maa peal ringi, aga ma ei ole elus. Vahel olen t√§is, vahel lihtsalt lium√§gi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed √ºtlevad vahel, et ma olen valmistatud juustust."},{"text":"Ma peegeldan p√§ikese valgust."},{"text":"Astronaudid on minu peal k√µndinud."}],"options":[{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Olen t√§htede grupp, mis teeb pildi √∂ises taevas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"√úks minust n√§eb v√§lja nagu karu."},{"text":"‚ñ´ Olen valmistatud t√§htedest."},{"text":"Inimesed kasutavad teleskoope, et mind paremini n√§ha."}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Olen suur pall, mis r√§ndab m√∂√∂da p√§ikest ringi. Maa on √ºks minust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul v√µib olla vesi ja maanduda minu peal."},{"text":"Olen √ºmmargune."},{"text":"‚òÄÔ∏è Meie p√§ikeses√ºsteemis on kaheksa minu t√º√ºpi."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Planeet","isCorrect":true},{"label":"Komeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen v√§ike kivine objekt, mis tiirleb √ºmber p√§ikese. Ma olen v√§iksem kui planeet. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è M√µned inimesed n√§evad mind atmosf√§√§ris p√µlemas v√µttestaarina."},{"text":"Ma v√µin m√µnikord planeetidele alla kukkuda."},{"text":"Olen valmistatud kivist ja metallist."}],"options":[{"label":"Asteroid","isCorrect":true},{"label":"Galaxy","isCorrect":false},{"label":"Must auk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen grupp t√§hti, tolmu ja gaasi, mida hoiab koos gravitatsioon. Meie P√§ike on osa minust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga-v√§ga suur!"},{"text":"minusuguseid on universumis miljardeid."},{"text":"Mind kirjeldatakse tihti kui \"piimakat\"."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"P√§ikeses√ºsteem","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Mina olen see j√µud, mis hoiab planeete tiirlemas P√§ikese √ºmber ja hoiab sind maas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Puult kukkunud √µun aitas mind avastada."},{"text":"Ô∏è T√µmban asjad alla."},{"text":"Ô∏è Ilma minuta ujuksid √§ra!"}],"options":[{"label":"Gravitatsioon","isCorrect":true},{"label":"H√µ√µrdumine","isCorrect":false},{"label":"Magnetism","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen koht kosmoses, kus gravitatsioon on nii tugev, et isegi valgus ei p√§√§se. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen n√§htamatu."},{"text":"Imen k√µik sisse."},{"text":"Ô∏è Mitte miski, isegi mitte valgus, ei p√§√§se minust."}],"options":[{"label":"Valge p√§kapikk","isCorrect":false},{"label":"Must auk","isCorrect":true},{"label":"Nebula","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen gaasi- ja tolmupilv kosmoses, sageli seal, kus s√ºnnivad uued t√§hed. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul v√µivad olla ilusad v√§rvid."},{"text":"Olen t√§helasteaed."},{"text":"T√§hed plahvatavad ja j√§tavad mu maha."}],"options":[{"label":"Nebula","isCorrect":true},{"label":"Supernoova","isCorrect":false},{"label":"Komeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}}]}